川婦街市買排骨黑暗中現藍光 疑因含磷超標

四川綿陽市有市民發現在當地街市購買的排骨，竟泛出幽幽藍光，引起民眾恐慌。蘇女士的母親上周五在街市的肉檔購買了2.5公斤排骨，其母隨後把排骨用花椒及食鹽醃製後，再掛在露台風乾，到了晚上再取下放到籃子內。周日凌晨，蘇女士的母親赫見桌上有一片藍光，開燈後始知原來是排骨發光。蘇女士隨後在網上翻查相關報道，大多表示發光的豬肉不宜食用。她又到購買排骨的肉舖理論，惟店方卻否認豬肉是從其攤檔出售。

北京、重慶、上海等地近年均有市民買到「藍光豬肉」。但對於豬肉發光的成因，各方說法不一，曾有專家指，是由於豬隻被餵食過量含磷飼料，使體內含磷量超標，導致身體發出藍光，不建議食用。另有說法指，發光是由於「螢光假單胞菌」作怪，但細菌對人體影響不大，徹底煮熟豬肉即可。

好恐怖呀

好神奇

估唔到排骨都有出Blueray

特色黎

藍光高清豬肉

藍到咁都可以攞嚟賣
支那真係

豬肉都有psycoframe

識發光可以賣貴d

唉，你噉樣「座」（做）係無用㗎，好似你呢啲咁「猝」（出）色嘅「難」（男）人，無論匿埋喺邊，都好似漆黑之中嘅螢火蟲一樣，咁鮮明，咁「猝」（出）眾。你憂鬱嘅眼神，唏噓嘅鬚根，神乎奇技嘅刀法，同埋嗰杯 Dry Martini……都已經將你深深噉「猝」（出）賣咗。雖然你係咁「猝」（出）色，但係行有行規，無論點，你都要找埋尋晚條過夜數，叫雞唔使畀錢呀！？

阿凡豬

但細菌對人體影響不大，徹底煮熟豬肉即可。

支那人已經識去潘多拉星捉阿凡達黎食

好sci-fi

居里夫人

好靚，強國啲人食到真係有福氣

諗起warcraft獸人

螢光豬扒

鬼火

豬食得多含鱗肥料會咁

咁支那人日日食呢d豬 遲下火化個時 咪真係口吐藍光 變神跡

藍光豬 一定肉質鮮點

勁邪惡隱世小店韓式Tiffany豚肉